［肺腑之言] 淺談近日流行睇GAMEPLAY當玩左WA2之風氣

首先，我唔會係呢個POST同你討論玩WA2買唔買正版支持呢個問題，我只係想同大家討論下睇GAMEPLAY當玩左呢個做法對WA2樂趣既影響。

近日發現有唔少清話睇左GAMEPLAY覺得好正好虐心，更有人話想搵GAMEPLAY睇後續劇情。當然新人入坑係一件可喜可賀既事，但係我可以好肯定咁同你講，如果想真正品嚐WA2既話，你做緊既野已經係走緊歪路，一步一步咁抹殺左自己同WA2互動既可能性。

科技愈發達，人就會選擇放棄思考。你去睇GAMEPLAY亦是如此。一早幫你分好哂唔同路線，GAMEPLAY片名就話你知你睇緊小春線，你睇緊麻理線，你睇緊千晶線，你鐘意個個女角既話就會開黎睇，劇情入面既選擇有人幫你揀埋，所有野都係餵到埋口，你要做既，或者你只可以做既，就只係坐定定睇劇情發展。的確你會睇到WA2既劇情，但係你只係知道WA2既劇情。無經過對未知走向既劇情同埋二揀一選擇既洗禮既你，係唔會真正咁了解到、品嚐到WA2既味道。

WA2既二揀一選擇係有深度既，好多時都會令人糾結一陣。我地唔知做呢個決定個陣會對後續劇情產生d咩影響，所以我地會不停思考，去理解角色既心理，去理解角色既期望，從而去揀最岩自己既選擇。

坐定定睇GAMEPLAY既你，唔會理解到雪菜同春希之間打電話同SEND短訊係代表咩，因此你無思考過呢個問題，就有人幫你揀左。你唔會明白春希夜晚終於係車站搵到雪菜個陣安心感，因為你無係前面既選擇到感受到絕望。你唔會明白和紗黨無得去音樂會既悲哀，因為你已經知呢條係雪菜線。你唔會理解同和紗坦白打算同雪菜求婚既後果，你唔會理解到同雪菜坦白係法國見番和紗既後果。你唔會理解到自己口中既”想見雪菜”，係咪真係想見雪菜。講真話、講假話、隱瞞，當有人幫你揀埋自己既立場，你就唔會去思考唔同角色究竟諗緊同期望緊咩d野。最後，問下自己，你真係認識春希，和紗同雪菜？WA2帶到比你既虐心感覺，你真係可以完全感受到？

淺談至此，我想講既係如果你係真心想品嚐WA2既樂趣既話，去玩GAME啦，試下唔好睇攻略，然後不停咁理解，思考每個角色行動背後既原因，最後揀出屬於自己既選擇。

最後，祝願世界和平。

得日文版 點玩

玩GAL就好玩在係有限既選擇裡面揀自己想揀既選擇

無論個end好定唔好都係自己揀出黎

雖然WA2算不上叫有得揀 但自己玩先有成功感

玩漢化

wa2成功既位就係每個選擇都可以令你停一陣

啱睇gameplay本來就係一樣弱智行為

大多數跟攻略玩
10次都冇1次自己揀

冬馬黨的我見到你個名本來想入來負評，但係你講得太好，我正評左

有d得一條線既都可以接受啦

大部分gal近攻略都唔大問題
不過wa2一定要盲玩1次 >cc 3女> coda 所有

多謝g持

coda和紗線最麻煩

唔睇攻略第一次打coda入咗浮氣END

今次真心唔玩膠

其實黨爭真係好無謂
根本係價值觀衝突
有過唔同經驗嘅人玩落又有唔同共嗚感受
想去說服人自己論點先係正確根本無意義

但一大班人
一啲point都冇
見到啲小朋友剩係識叫人雞叫人公廁
有啲仲話冬馬TE玩到笑
真心「佩服」

咩game都好,人地整出黎係比人玩,唔係比人睇,比人睇既點解唔拍做電影/動畫
話自己玩唔到,所以先局住睇人玩都可以接受
話咩浪費時間先睇人玩,本來打機睇戲都係浪費時間咪睇啊笨

btw
又叫人自己玩
但人哋如果未玩過WA2
睇完你篇文
都比你劇透唔少啦

我第一次玩就直入雪菜True End
被雪菜選中既人

難得見到清認真
你咁講又岩

我都係 發晒姣好仔無視諸葛菜諗住實無死
不過雪地咁多個end最深刻 好事黎既

好彩我冇睇晒個post , 原來有劇透

寫個陣已經就住就住

自己玩完感想
幾愛冬馬都好，都唔可以太縱容佢

咪同之前果班睇完動畫當自己專家開post叫埋春嘅人一樣
最好笑都係有人唔知動畫只係ic嚟

between too long didn't read
負評係畀雪菜bitch嘅

睇完ic話好撚弱心個d又係好野既

咁ic又真係虐既
同後面比我無野好講啦

你識好多野
好有型

跟攻略玩

不過唔知點解睇gameplay感覺好抽離，親手玩係投入d

睇人玩就係好似中間隔左層咁

推到想睇gameplay既人見到

Galgame跟返自己個節奏慢慢禁先係最舒服

岩呀
有時翻玩個陣 知道黎緊既劇情有d虐 都會放慢少少

同志，盲玩入既第一個end

樓主好波 揀唔到音樂會果個選項睇gameplay應該體會唔到

個陣仲以為係和紗end黎

睇gameplay可能連選項係咩都唔知

coda反而輕鬆，係打完之後睇返攻略發現cc差d旅行end

我都係
我係打算再玩cc雪菜線個陣 唔知點解入左旅行end

認真po咁易沉

冬馬和紗世界第一 不服來辯

字海

Agger at Ching

好多字

睇人玩gameplay當正自己玩真心on9
咩gal都好，自己落手落腳玩先最正
btw雪菜世界第一

樓主你講得啱
可惜當初我純粹想知道個結局而睇gameplay，而唔係玩隻game
不過我覺得coda先有玩既重要性，因為cc啲選擇太明顯⋯如果睇完ic而走去玩cc，我相信大部分人都會揀打比雪菜⋯

已經返唔到轉頭

仲可以架

sor囉 個po我開既
真係無咩時間又想追呀嘛

白學

又唔駛梳既
提醒下姐